\section{Il covo dei ROMANUS}
\begin{labeling}{\textbf{Posizione:}}
\item [\textbf{Posizione:}] Via Rombò 3, Rivoli
\end{labeling}
\noindent
All'indirizzo si trova un grande portone di legno che dà sul cortile interno di un insieme di palazzine apparentemente disabitate. 
\\Il portone è chiuso, sbarrato dall'interno da una grande trave di legno.
\\Di fronte alla situazione i pg potranno:
\\\\- Sfondare la porta con \abilitytest{FORZA FISICA}{ESTREMA}. 
\\Vedere \textbf{[1.6.1 La palazzina abbandonata]}.
\\\\- Analizzare la zona far eseguire loro una prova di \abilitytest{PERCEZIONE}{DIFFICILE} o, in caso il cartomante lo ritenga necessario, di \abilityname{KARMA}.
\\Vedere \textbf{[1.6.2 Il marchingegno non si muove]}.

\subsection{La palazzina abbandonata}
WORK IN PROGRESS

\subsection{Il marchingegno non si muove}
Uno o più personaggi noteranno nel muro una pietra con il testo \textbf{ROMANUS} incisa a mano. \\
La pietra sporge leggermente dal muro e nasconde un meccanismo segreto per poter accedere ad un ancor più segreto covo.\\
I passi per rivelare il passaggio segreto sono:
\begin{enumerate}
\item spingere la mattonella finché non si sente la resistenza di fine corsa;
\item rilasciare la pietra accorgendosi che essa ora sporga molto di più prima, sintomo di un meccanismo a molla ora rilasciato;
\item ruotare la pietra verso qualunque direzione di 180 gradi;
\item spingere di nuovo la pietra finché non si incontri resistenza.
\end{enumerate}
Una volta azionato correttamente, il meccanismo causerà l'apertura di un varco nella parete alla sua immediata sinistra, con un movimento verticale quasi impercettibile all'udito.

\begin{rpg-commentbox}{Frustrazione da enigma}
In generale è una buona idea far calare i giocatori nel personaggio e far ruolare la discussione e l'analisi dell'enigma. Nel caso in cui però la situazione si faccia frustrante o vada per le lunghe, una buona idea potrebbe essere far eseguire al gruppo (o a parte di esso) una prova di \abilitytest{INTUITO}{USUALE} o alla peggio una prova di \abilityname{KARMA}.
\end{rpg-commentbox}
\noindent
All'interno dell'apertura si presenta una scalinata che scende in profondità, illuminata solo dalla flebile luce delle torce ad olio regolarmente presenti sulle pareti del corridoio.
Dopo una discesa di circa 100 metri le scale finiscono, portando verso un claustrofobico corridoio largo appena un paio di metri.
\\Già all'imbocco di questo passaggio i pg potranno notare, nella penombra, delle sbarre cilindriche che percorrono il passaggio dal pavimento al soffitto; una porta simile a quella delle celle del prigioni. 
\\Oltre essa si possono scorgere due figure umane di diversa altezza, al momento inflessibili e appoggiati alla porta.
Una volta avvicinati, silenziosamente o meno, i pg potranno vedere come siano due umani vistosamente ubriachi ed addormentati, coperti di svariati pezzi di antica armatura.
\\Sulla schiena di essa vi sono incisi i loro nomi: \textbf{ROMOLUS} e \textbf{REMUS}.
\clearpage

\begin{rpg-monsterbox}{ROMOLUS}
	\textit{Umano}\\
Uomo sulla 30ina, completamente ubriaco. Sembra addormentato, si sveglierà di colpo avvisato dall'altro in caso notino i pg. 
\\Pare abbastanza tardo e stupido. Facilmente convincibile ma solo tramite carisma, inutile dargli spiegazioni. 
\\Pare, contrariamente alle aspettative, una persona dall'alto equilibrio psicologico. Se non attaccato non avrà motivo di
attaccare ma non farà passare i pg senza una adeguata motivazione.
\\Applicare un malus permanente uguale a \textbf{[PER]} \textbf{-2} a causa dell'elevato tasso alcolico.
	\rpghline
	\sinestats[
		INT=2,
		MEM=5,
		PER=4,
		VOL=3,
		ASP=4,
		COM=4,
		CRE=1,
		SOC=3,
		COO=4,
		DES=2,
		FOR=4,
		MIR=2,
		OCC=4,
		DIS=0,
		EQM=5,
		KAR=5]
	\rpghline

	\rpgmonstersection{Attacchi}
	\begin{labeling}{\textbf{Risoluzione:}}
	\item [\textbf{Machete:}] T+1, 1 azione
	\item [\textbf{Risoluzione:}] 16
	\end{labeling}
	\rpghline
	
	\rpgmonstersection{Protezioni}
	\sinearmor[
		TESTA=4,
		SPALLE=5,
		VENTRE=4,
		TORACE=4]
\end{rpg-monsterbox}
\noindent
Se i pg si avvicineranno cautamente ai due individui superando le prove contrapposte necessarie, potranno notare come \textbf{ROMOLUS} abbia in bella mostra alla cintura delle chiavi.
\\Esse potranno essere sgraffignate con una prova di \abilitytest{DESTREZZA MANUALE}{DIFFICILE} o \abilitytest{RUBARE}{USUALE}.
\\In caso di successo, si scoprirà come le chiavi siano effettivamente quelle della porta a sbarre a cui si trovano davanti la quale, una volta aperta, causerà la caduta a sacco di entrambe le guardie. Qui partirà un eventuale dialogo o battaglia a scelta dei giocatori, ricordando come sia molto semplice abbindolare i due sprovveduti.

\newpage
\begin{rpg-monsterbox}{REMUS}
	\textit{Umano}\\
Uomo dai 40 anni superati abbondantemente, completamente pelato. Ubriaco marcio pure lui. Se da un lato pare più sveglio del compare, dall'altro è molto più malizioso e  sospettoso nei
confronti dei pg, che dovranno essere molto chiari o li minaccerà. Mingherlino, apparirà molto ridicolo quando minaccerà il party di subire le sue ire.
\\Applicare un malus permanente uguale a \textbf{[PER]} \textbf{-2} a causa dell'elevato tasso alcolico.
	\rpghline
	\sinestats[
		INT=4,
		MEM=3,
		PER=3,
		VOL=5,
		ASP=4,
		COM=4,
		CRE=2,
		SOC=3,
		COO=4,
		DES=3,
		FOR=2,
		MIR=4,
		OCC=4,
		DIS=0,
		EQM=5,
		KAR=5]
	\rpghline

	\rpgmonstersection{Attacchi}
	\begin{labeling}{\textbf{Coltello a serramanico:}}
	\item [\textbf{Coltello a serramanico:}] T0, 3 azioni
	\item [\textbf{Risoluzione:}] 17
	\end{labeling}
	\rpghline
	
	\rpgmonstersection{Protezioni}
	\sinearmor[
		TESTA=4,
		SPALLE=5,
		VENTRE=4,
		TORACE=4]
\end{rpg-monsterbox}

\noindent
In caso in cui, invece, verranno scoperti o svegliati intenzionalmente essi chiederanno come mai siano lì, e se siano lì per vedere i loro padroni... i \textbf{ROMANUS}.\\
Dopo qualche spiegazione, strambe o logiche che siano, i due permetteranno ai giocatori di passare, magari a patto di aiutarli a svolgere qualche compito... Vedi \textbf{[1.x.1 Che pacco!]}.
\clearpage

\subsection{Il consiglio dei 7 Re}
Dopo qualche metro il corridoio si apre su una grande stanza circolare, decorata con architetture di chiaro stampo romano, intorno alla quale circonferenza sono posizionati sette troni.
\\Qui i pg vengono accolti con una inquietante frase ripetuta contemporaneamente da tutte le personalità sedute sui troni: \\``\textbf{Siamo i ROMANUS, i 7 Re di Roma, la più importante organizzazione criminale del torinese, atta a ricostituire un impero degno di quello che in passato fu l'Era Romana.}''\\\\
\begin{rpg-paperbox}{  }
	\rpgmonstersection{ROMANUS}
	\noindent
I ROMANUS parlano effettivamente come fossero vissuti nell'Antica Roma! Parlano convinti di essere stati degli imperatori romani e manterranno la stessa aura di magnificenza nonostante le loro evidenti malattie mentali. Sono inoltre vestiti di una bianca toga romana e con il capo adornato di una corona di alloro. Tutti meno uno, che è completamente nudo.  \\
\\
\textbf{Titus Tatius}, silenzioso, comunicante solo a gesti con le mani od il capo. Non trasmette mai cosa prova, senza mai lasciarsi sfuggire qualcosa nemmeno con il paraverbale.\\
\\
\textbf{Numa Pompilius}, viscido e venale, ossessionato dal denaro. Giocherà ripetutamente con un sacco di monete d'oro che tiene sul bracciolo del suo trono.\\
\\
\textbf{Tullus Hostilius}, mostruosamente ubriaco, dalla faccia paonazza. Berrà ogni minuto qualche sorso dall'otre che i pg gli vedranno sempre in mano. Dalle macchie sulla toga o dalle gocce che ogni tanto colano dalle sue labbra pare essere vino rosso.\\
\\
\textbf{Ancus Marcius}, visivamente spaventato ed intimorito dai pg, non manterrà mai il contatto visivo diretto cercando di coprirsi gli occhi con le mani o con gli oggetti che ha intorno.\\
\\\\
\textbf{Lucius Tarquinius Priscus}, pare iracondo, guarderà i pg come se fosse pronto a saltar loro alla gola ogni momento. In più colpirà spesso il suo trono dandogli pugni che paiono dargli un lieve e breve sollievo.\\
\\
\textbf{Servius Tullius}, l'unico nudo. Costui è ossessionato dal sesso e dal suo membro e si intrometterà spesso in discussioni serie pur di portare le discussioni intorno alla bellezza del suo membro o alla perfezione della sua erezione. Occhio alla masturbazione.\\
\\
\textbf{Lucius Tarquinius Superbus}, gracilino, decisamente debole di corpo. A questo si aggiunge un aspetto molto macabro e una attrazione smodata per la morte ed il dolore.
\\
\\
Ad un primo occhio quello che sembra un branco di matti in realtà nasconde una realtà ben più complessa e pericolosa: \textbf{Lucius Tarquinius Superbus} è un diabolicus dotato del potere di controllare le menti dei mortali. \\Vista la sua ossessione in vita per la storia ed in particolare per la grandezza dell'impero romano, al momento del suo risveglio ha sviluppato questa devastante capacità. Ed è così che, ogni settimana, sostituisce i suoi 6 ``colleghi'' divorando i precedenti. Rimane confinato in questa particolare realtà a causa della solitudine che l'ha colpito in vita: almeno ora ha sempre qualche persona a fargli compagnia...
\\
\\
I pg, a causa delle loro scarse conoscenze sui morti, non penseranno minimamente che questo possa essere il caso quindi non saranno nemmeno in grado di valutare il reale pericolo a cui si trovano davanti.
In caso essi attacchino i Re o li minacceranno in modo assiduo, essi verrano presi sotto il controllo di \textbf{Lucius}; le conseguenze saranno orribili... E potranno portare alla morte del party.
\end{rpg-paperbox}
\clearpage
\noindent
Nonostante la sua reale identità, il gruppo di Re risponderà alle richieste del party ed in particolare sapranno confermargli di aver aiutato Pastani e Bando.\\
\\
\textbf{LUCIUS TARQUINIUS SUPERBUS}\\
\textit{“Certo, Pastani ha chiesto il nostro aiuto... Poverino... A quanto pare aveva ben poco da
vivere ancora, come dopotutto tutti noi no? Ahahah”}\\
\\
\textbf{ANCUS MARCIUS}\\
\textit{“Superbus, smettila di essere così macabro! Lo sai che quando lo fai mi spaventi... Poi
devo riempirmi di vino per tornare in me!”}\\
\\
\textbf{SERVIUS TULLIUS}\\
\textit{“Sempre a parlare di morte... E di questi poveracci a cui diamo una mano. Tipo quello là, Bando! Venissero almeno ogni tanto a masturbarmi! Vi ho già mostrato la mia superba erezione?”}\\
\\
\textbf{LUCIUS TARQUINIUS SUPERBUS}\\
\textit{“Non fate caso ai miei fratelli, danno a me del malato ma non sono in grado nemmeno di
guardarsi allo specchio! Ahah. Comunque, a quel poveretto, gli ho consigliato di andare a
Milano, sapete... no? C'è un medico che pare essere in grado di guarire ogni malattia, lo
fanno passare per un miracolante! Ahahah non ci credo assolutamente, non esistono i
miracoli! Esiste solo la morte. Secondo me c'è dietro qualcosa... Ma io sono un pazzo,
ricordate? Eheh.”}\\
\\
\noindent
\textbf{Lucius} scoppia a ridere inquietantemente e non risponderà più a nessuna domanda finché non viene calmato.
\\Se trattati con il dovuto tatto, i 7 potranno decidere di fissare un appuntamento con i due informatori di \textbf{Numa Pompilius} per la notte successiva al
castello di Rivoli.\\
I pg si troveranno quindi costretti ad accettare non avendo altri punti fissi per l'indagine.
\clearpage